\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{fancyhdr}

\title{
  \vspace{-4.0cm}
  \huge Organización y Arquitectura de Computadoras \\[0.25cm]
  \LARGE Práctica 0
}
\author{José Ethan Ortega González}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Práctica 0}
\rhead{\today{}}
\cfoot{Página \thepage}

\begin{document}
\maketitle{}
Los datos de la computadora donde se hicieron las pruebas son:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Fabricante y modelo:}  HP Notebook 14-bs007la.
  \item \textbf{Fabricante, modelo, frecuencia, número de núcleos y arquitectura
        del procesador:} Intel, Celeron N3060, 2.48 GHz, 2, x86\_64.
  \item \textbf{Capacidad de memoria RAM y de cachés de los procesadores:} 4096
        MB, 2MB.
  \item \textbf{Capacidad, tipo y velocidad del disco duro:} 500GB, HDD, 5400
        RPM.
  \item \textbf{Distribución de linux y versión del kernel:} Arch Linux,
        5.14.7\-arch1\-1 (x86\_64).
\end{itemize}
Las pruebas son las siguientes:
\begin{itemize}
  \item \textbf{GZIP Compression:} Esta prueba mide el tiempo necesario para
        comprimir un archivo usando GZIP. \textbf{pts/compress-gzip}
  \item \textbf{DCRAW:} Esta prueba mide el tiempo que toma convertir varias
        imágenes de alta resolución en formato RAW NEF a imágenes en formato
        PPM usando dcraw. \textbf{pts/dcraw}
  \item \textbf{FLAC Audio Encoding:} Esta prueba mide cuanto tiempo toma
        codificar un archivo muestra de audio en formato WAV a un archivo en
        formato FLAC. \textbf{pts/encode-flac}
  \item \textbf{GnuPG:} Esta prueba mide el tiempo que toma encriptar un archivo
        usando GnuPG. \textbf{pts/gnupg}
  \item \textbf{REDIS:} Redis es un motor de bases de datos en memoria de código
        abierto, la prueba mide el número de solicitudes que el servidor puede
        responder por segundo. \textbf{pts/redis}
  \item \textbf{Timed MAFFT Alignment:} Esta prueba mide el tiempo que le toma
        alinear 100 secuencias de piruvato descarboxilasa. \textbf{pts/mafft}
  \item \textbf{Timed MrBayes Analysis:} Esta prueba mide el tiempo que le toma
        realiza un analisis bayesiano de un conjunto de secuencias del genoma de
        primates con el fin de estimar su filogenia. \textbf{pts/mrbayes}
  \item \textbf{Timed MPlayer Compilation:} Esta prueba mide el tiempo que toma
        compilar el reproductor MPlayer. \textbf{pts/build-mplayer}
  \item \textbf{Timed PHP Compilation:} Esta prueba mide el tiempo que toma
        complilar PHP 5. \textbf{pts/build-php}
  \item \textbf{Povray:} POV-Ray se usa para crear gráficos en 3D usando
        ray-tracing. \textbf{pts/povrayis}
\end{itemize}
Por ultimo, los resultados de las pruebas son los siguientes.
\begin{center}
  \begin{tabular}{|l|r|}
    \hline
    \textbf{Nombre de la Prueba} & \textbf{Resultados} \\
    \hline
    compress-gzip                & 108.220 \\
    dcraw                        & 212.152 \\
    encode-flac                  & 47.423 \\
    gnupg                        & 176.917 \\
    redis                        & 340948.5 \\
    mafft                        & 92.235 \\
    mrbayes                      & 1080 \\
    build-mplayer                & 964.465 \\
    build-php                    & 1017 \\
    povray                       & 1418.00 \\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}
En el caso de Redis, la unidad de medida son \textit{Request per Second} y el
resultado es el promedio de las siguientes pruebas:
\begin{center}
  \begin{tabular}{|l|r|}
    \hline
    \textbf{Nombre de la Prueba} & \textbf{Resultados} \\
    \hline
    LPOP                         & 405859 \\
    SADD                         & 304727 \\
    LPUSH                        & 218838 \\
    GET                          & 406134 \\
    SET                          & 282365 \\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}
\end{document}
