\documentclass[answers]{exam}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{lmodern}

\newcommand{\materia}{Organización y Arquitectura de Computadoras}
\newcommand{\tarea}{
  Practica 1: Medidas de desempeño
}

\title{
  \huge \materia{} \\[0.5cm]
  \LARGE \tarea{}
}

\author{
  José Ethan Ortega González, 316088327 \\
  Etzael Iván Sosa Hedding, 316259305
}

\decimalpoint{}

\renewcommand{\solutiontitle}{\noindent\textbf{Solución:}\par\noindent}
\renewcommand{\questionlabel}{\alph{question}.}
\runningheadrule{}
\runningheader{Fundamentos de Bases de Datos}{Tarea 1}{\date{\today}}
\footer{}{Página \thepage\ de \numpages}{}

\begin{document}
\maketitle{}
\thispagestyle{headandfoot}

\begin{questions}
  \question{¿Cuál computadora tiene el mejor tiempo de ejecución? Comparada con
    la computadora con la peor medida de tiempo de ejecución ¿por qué factor es
    mejor la computadora? Enuncia el resultado de la forma ``El tiempo de
    ejecución de la computadora $A$ es $x$ veces \makebox[1in]{\hrulefill{}} que
    la computadora $B$''.}
  \begin{solution}
    La computadora con \textit{mejor tiempo de ejecución} es la computadora
    $PCO$. El tiempo de ejecución de la computadora $PC0$ es $2.39$ veces más
    rápida que la $PC1$.
  \end{solution}

  \question{¿Cuál computadora tiene el mejor rendimiento? Comparada con la
    computadora con el peor desempeño ¿por qué factor es mejor la computadora?
    Enuncia el resultado de la forma ``El rendimiento de la computadora $A$ es $x$
    veces \makebox[1in]{\hrulefill{}} que la computadora $B$''.}
  \begin{solution}
    La computadora con \textit{mejor rendimiento} es la computadora $PC0$. El
    rendimiento de la computadora $PC0$ es $5.95$ mayor que la $PC1$.
  \end{solution}

  \question{¿Qué computadoras gana utilizando la media geométrica?}
  \begin{solution}
    $PC0$
  \end{solution}

  \question{¿Son las mismas que las que obtuviste con la otra media?}
  \begin{solution}
    Sí, son las mismas.
  \end{solution}

  \question{¿Cuál computadora tiene el mejor desempeño para el usuario planteado
    en el caso de uso?}
  \begin{solution}
    La $PC0$.
  \end{solution}

  \question{De entre los atributos de cada máquina comparada, ¿cuáles resultan
    determinantes en la pérdida o ganancia de desempeño?}
  \begin{solution}
    Por el procesador (ya que la $PC0$ tiene uno más actual en términos de
    mercado) y por la memoria RAM (pues la $PC0$ cuenta con casi el doble de
    campacidad).
  \end{solution}
\end{questions}
\end{document}
